\section{Recherche de la vitesse d'onde des solutions progressives de l’Équation KPP avec Mémoire}
On a le modèle suivant: 
\begin{equation} \left\{
                \begin{array}{ll}
                   \dt\mu -\frac{T}{\lambda}\Delta\mu = f(C)(\mu + \rho) -\mu\rho\\
                 \dt\rho=  F_0 \mu \\
                  \dt C = -b\rho C
                \end{array}
              \right.
\end{equation} 
où $f(0)=0$ et $f$ est positive. Typiquement, $f(C)=C$:\\
Dans la suite on pose $K= \frac{T}{\lambda}$\\
On recherche des solutions en onde plane, on pose $s$ la vitesse d'onde et $\xi = x - st$. \\
\begin{equation} \left\{ \begin{array}{ll} -s \mu'-K\mu''=f(C)(\mu+\rho)-\mu\rho \\ -s\rho' = F_0\mu  \\C'=\frac{b\rho C}{s} \end{array}\right.
\end{equation}
Nos états stationnaires sont $(\mu,\rho,C) = \left\{ \begin{array}{ll} (0,0,C_0) \\
 (0,\rho_\infty,0) , \rho_infty > 0 \end{array} \right.$ 
\subsection{Au voisinage de $(0,0,C_0)$}
Au voisinage de $(0,0,C_0)$ on a, en posant $f(C_0)=f_0$:
\begin{equation} \left\{ \begin{array}{ll} -s \mu'-K\mu''=f_0(\mu+\rho) \\ -s\rho' = F_0\mu   \end{array}\right.
\end{equation} ce qui devient  \begin{equation} \rho''' +\frac{s}{K}\rho''+\frac{f_0}{K}\rho'-\frac{F_0f_0}{Ks}\rho =0 \end{equation} de polynôme caractéristique \begin{equation} P(X)= X^3 +\frac{s}{K}X^2+\frac{f_0}{K}X-\frac{F_0f_0}{Ks} \end{equation}
Pour $s<0$,   $P(0)>0$ donc P a une racine négative $r_1$ .\\
Pour que P ait deux autres racines réelles $r_3>r_2>r_1$ il faut (condition nécessaire et suffisante) que P' s'annule deux fois et que le discriminant $\Delta$ de P soit positif.
\subsubsection{Première condition: P' a deux annulations:}
$P'(X)= 3X^2+ 2\frac{s}{K}X+ \frac{f_0}{K}$ a pour discriminant $\Delta'=4\frac{1}{K^2}(s^2-3Kf_0)$ ce qui donne la condition \begin{equation} \label{eq:condition_P'}
	\boxed{s^2 >3K f_0
	}
\end{equation}
\subsubsection{Deuxième condition: $\Delta>0$:}
Pour $P=aX^3 +bX^2 + cX + d$ on a $\Delta= b^2c^2 +18abcd-27a^2d^2 -4ac^3 -4b^3d$ ce qui dans notre cas donne
\begin{align*}
	\Delta=\frac{1}{K^4}f_0^2s^2 -18 \frac{f_0^2F_0}{K^3}-27 \frac{F_0^2 f_0^2}{K^2s^2} - 4 \frac{f_0^3}{K^3}+4 \frac{F_0f_0s^2}{K^4} \\ = s^2 \frac{f_0(f_0+4F_0)}{K^4}- \frac{f_0^2(18F_0+4)}{K^3} -\frac{27F_0^2f_0^2}{K^2} \frac{1}{s^2}\\ 
=	\frac{f_0}{K^4s^2}[(f_0+4F_0)s^4-Kf_0(18F_0+4) s^2 - 27 K^2F_0^2f_0] \end{align*}
On est revenu à étudier le signe du polynôme en $s^2$ \begin{equation}
	D(s^2)=(f_0+4F_0)s^4-Kf_0(18F_0+4)s^2 - 27 K^2F_0^2f_0
\end{equation} 
de discriminant $d$:
\begin{align*}
	d=\Big(Kf_0(18F_0+4) \Big)^2 +108(f_0+4F_0)K^2F_0^2f_0 \\ 
	= K^2f_0(f_0(18F_0+4)^2+108(f_0+4F_0)F_0^2) >0
\end{align*}
On obtient donc la condition sur la positivité de $\Delta$: 
\begin{equation}\boxed{
	s^2> K\frac{f_0(18F_0+4)+\sqrt{f_0(f_0(18F_0+4)^2+108(f_0+4F_0)F_0^2)}}{2(f_0+4F_0)}
	}\label{eq:condition_Delta}
\end{equation}
\subsubsection{Signe des racines au voisinage de $(0,0,C_0)$}
On sait déjà que $r_3<0$. Comme $r_1r_2r_3<0$, on remarque que $r_2$ et $r_1$ sont du même signe.\\
De plus $P'$ a un axe de symétrie $X=-\frac{s}{3K}>0$ car $s<0$ donc $P$ atteint un minimum local (forcement négatif) en un point positif donc $P$ a une racine positive.\\
On en déduit $r_1>r_2>0$: \\ 
Sous les conditions \eqref{eq:condition_P'} et \eqref{eq:condition_Delta}, $P$ a deux racines positives et une négative.
\subsection{Au voisinage de $(0,\rho_\infty,0)$} 
Autour de $(0,\rho_\infty,0)$:
Posons $(\mu,\rho,C)=(\mu, \rho_\infty + \epsilon, C)$. On a \\
\begin{equation} \left\{ \begin{array}{ll} -s \mu'-K\mu''=f(C)\rho_\infty-\mu\rho_\infty\\C'=\frac{b\rho_\infty C}{s} \\
-s\epsilon'= F_0\mu \end{array}\right.
\end{equation}
la deuxième ligne donne \begin{equation}
C(y) = \Lambda\exp(\frac{b\rho_\infty}{s}y )
\end{equation}
et la réunion de la première et la deuxième se traduit sur $\epsilon$ par:
\begin{equation}
	s^2 \epsilon''+Ks\epsilon'''=f(C)F_0\rho_\infty+s\epsilon'\rho_\infty
\end{equation} est une EDO d'ordre trois en $\epsilon$ avec terme source $\frac{F_0f(C)}{Ks} \rho_\infty$ de polynôme caracteristique: \begin{equation}
	Q(X)=X^3+\frac{s}{K}X^2-\frac{\rho_\infty}{K}X
\end{equation}
qui possède toujours trois racines:  $0$, une négative et une positive: $X= - \frac{1}{2K}(s \pm \sqrt{s^2+4\rho_\infty Ks})$
Sur $\mu$ on a: \begin{equation}
	-s \mu'-Ks\mu''=f(C)\rho_\infty-\mu\rho_\infty
\end{equation}
Dans le cas $f(C)=C$:\\
$\mu$ a pour polynôme caractéristique homogène $M(X)=X^2 +\frac{1}{K}X - \frac{\rho_\infty}{Ks}$ de racines:\\$r_{1,2}= - \frac{1}{2K}(1 \pm \sqrt{1+4 \frac{\rho_\infty K}{s}})$ \\ donc $\mu_H = Ae^{r_1y}+ Be^{r_2y}$ (On choisit $r_1>r_2$).\\
En cherchant une solution particulière de la forme $\mu_p =M\exp(\frac{b\rho_\infty}{s}y )$ on obtient $M = - \frac{\Lambda}{b^2\rho_\infty K + b - 1}$ et donc $\mu=Ae^{r_1y}+ Be^{r_2y}+M e^{\frac{b\rho_\infty}{s}y }$
et donc $\rho = \rho_\infty + \alpha e^{r_1y} + \beta e^{r_2y} + \Gamma \exp(\frac{b\rho_\infty}{s}y)$ pour $\Gamma = \frac{Ms}{b\rho_\infty} $