
\ifdefined\COMPLETE
\else
\documentclass[11pt]{article}
\input{util} %file containing all the used libraries
\newtheorem{theorem}{Théorème}
\begin{document}
\fi

La preuve de ces résultats ne sera pas étudiée dans ce rapport mais nous allons montrer un résultat un peu plus faible pour une condition initiale  $\mathbf{1}_{x<0}$ et pour la fonction de KPP classique $F(u) = u(1-u)$: on va montrer que sa vitesse limite "faible" est égale à 2.

\begin{definition}\textbf{Vitesse limite faible de propagation}\\
$u(x,t)$ se propage faiblement à la vitesse $s^*$ si et seulement si: \[  \begin{cases} \
\inf\limits_{x\leq st}{u(x,t) \to 1 } \text{ si $s<s^*$}\\ \ \sup\limits_{x\geq st}{u(x,t) \to 0 } \text{ si $s>s^*$}
\end{cases} \]
\end{definition}
Pour montrer que la vitesse limite de la solution $u$ de condition initiale $u(x,0)=\mathbf{1}_{x<0}$ est égale à 2, on va construire une sous-solution et une sur-solution de \eqref{eq:ReaDi} qui ont toutes les deux une vitesse limite faible arbitrairement proche de 2. Par le principe de comparaison, $u$ aura alors une vitesse limite faible égale à 2.
\paragraph{Construction d'une sur-solution:} \ \\
Soit $v(x,t) = v_c(x,t)e^t$ où $v_c$ est la solution de l’équation de la chaleur avec condition initiale $v_c(x,0) =  \mathbf{1}_{x<0}$. Alors $v$ est $C^{1,2}$ et $\forall t > 0 $: \\
\begin{align*}
\dt v - \Delta v &= e^tv_c + e^t(\dt v_c - \Delta v_c) \\
&= e^tv_c \\
&= v \\
&\geq F(v) = v-v^2
\end{align*}
Donc $v$ est une sur-solution, de donnée initiale égale a $u$. Le théorème de comparaison peut donc s'appliquer et donne $u\leq v$, $\forall x, t >0$. Il faut alors montrer que $v$ satisfait la définition de vitesse limite faible pour la vitesse $s^* =2$. La preuve de ce point peut se trouver dans %Citer These Emeric Bouin
\paragraph{Construction d'une sous-solution:} \ \\
Soit $\epsilon > 0 $, posons $s_\epsilon = 2 - \epsilon $. Les solutions de la linéarisation de \eqref{eq:FWS} autour du point d’équilibre 0 sont oscillantes et s’écrivent de la forme $h(y)= A\exp(Ry+C)\cos(\omega y+C)$ où \\ $R + i\omega = -(1-\frac{\epsilon}{2})(1+i\sqrt{1-(1-\frac{\epsilon}{2})^2})$, $y= x- s_\epsilon t$. On va choisir $C = \frac{\pi + \omega}{2}$ et l'on va tronquer cette fonction pour obtenir une fonction $w(x,t)= h(x-s_\epsilon t )$ telle que:
\[ w(x,0)  = \begin{cases} h(x) \ \ \forall x \in [-\frac{1}{2} - \pi, -\frac{1}{2}] \\ 0 \text{    sinon}\end{cases}
\]
On peut alors choisir A tel que $h(y)<1$ ce qui donne $w(x,0)< \mathbf{1}_{x<0} \ \forall x$.\\
 La vitesse limite de $w$ est de plus bien $s_\epsilon$.\\\
Il reste alors à montrer que $w$ est une sous-solution de \eqref{eq:ReaDi}, ce qui nécessite quelques calculs effectués dans %Citer These Emeric Bouin
.\\
Par le théorème de comparaison, on a donc $w\leq u $, $\forall x, t>0$.
\\
\ \\
On a alors $w\leq u\leq v$ , donc $ 2-\epsilon \leq s^* \leq 2 $, ceci $\forall \epsilon$ donc $s^* =2$. 
\ifdefined\COMPLETE
\else
\end{document}
\fi